美領館修地契代替買永久業權

獨立股評人David Webb早前披露，特區政府與美國政府於1999年透過地契修訂方式，將美國領事館用地的契約年期延長至999年，美方並支付4400萬港元代價。地政總署周五回覆本報查詢稱，當年訂定地契修訂是因該地皮的原契設有條款，容許美方行使選擇權購買用地的永久業權。該次地契修訂經當時行政會議同意，是至今唯一個案。 政府稱代價已反映收費要求 地政總署解釋，美國領事館用地於1950年以公平市價批予美國政府，年期為75年，並可再續期75年。原有地契容許美國政府可在期間選擇買下用地的永久業權，只須支付一筆相當於該用地永久業權復歸權益的公平價值款項，以及補付地租。 美方於1997年1月通知香港政府有意 ...
（節錄）全文共459字

只要係美領管範圍除左美國冇人郁得你

一向都係架啦
使領館=外國領土

呢個當然，但佢買落既地皮可能比間建築物要大，要睇地契。

上次貼野件事已經講過連牆身外圍都係買落嘅地皮
只差在條行人路係唔係買落嘅地皮